科菱布局奏效 營運引擎催油門 - 產業特刊	
2023-09-05	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230905000184-260210	
知名高速連接器研發廠科菱公司瞄準電動車趨勢，切入電源與新能源產品等零組件；近年更響應回台投資政策，斥資2.78億元興建嘉義太保廠，已於今（2023）年年中啟用，董事長邱世昌表示，預計今年底取得ISO 16949認證、投產，可望加速推升產能與營運成長。
科菱近年透過申請經濟部中小企業處「中小企業加速投資行動方案」，一方面回台購地建廠，同時致力落實減碳永續，新廠設置太陽能發電與儲能系統等；另一方面，加速投入資金研發儲能用、醫療用與車用電子連接器（線）等，擴充產品多樣化。
根據世界經濟論壇統計，2040年全球電動車銷售量將達5億輛，預估2021年到2030年充電樁年複合成長率達32％，相關投資金額估達5,000億美元（約新台幣15兆元）。
洞悉趨勢的邱世昌帶領科菱提早於2018年投資研發卡位，更在美國成立菁英業務團隊，全方位搶攻市場，目前已完成開發350A Energy Storage cable/connector、Chip Inductor及BMS Transformer等。
面對這塊龐大商機，邱世昌預料，訂單將急速增加，原有廠房恐不敷使用，因而2021年決定興建嘉義太保新廠，建設智慧化產線，進一步提高生產效率、優化品質，為了導入新產品線，將陸續增購相關生產及測試設備，預計今年底前取得認證ISO 12949、進入量產，也因此爭取到新能源和電動車的客戶群，可望在旺季之外，挹注營收效益。
而讓他果斷決定回台設廠的關鍵，「中美貿易戰影響，美國主要客戶要求我們的產線須搬離大陸」邱世昌指出，嘉義新廠提供全球客戶一個Non-China、而且是MIT供應鏈的新選擇，這都是可預期的實質效益。
科菱公司深耕高速連接器領域20多年，獲得歐美大廠肯定，打進英特爾（Intel）、博通（Broadcom）、Google、Facebook等成為各該公司的供應商。
面對海外市場布局，邱世昌自信地說，科菱過去專注經營歐美市場，與美國、歐洲車廠及車用IC大廠非常熟稔，可望為銷售增添助力，未來也會緊跟世界趨勢與領導大廠腳步，掌握市場邁動，將挑戰化為機會。（經濟部中小企業處廣告）